[時光倒流Re-post] 香港民權抗爭——五大訴求，缺一不可？

【五大訴求，缺一不可？——我們需要更多！】（文：吉仔）

自6月12日起，香港反送中運動一直圍繞着幾個議題，而很多人把幾個議題歸納成現在所謂的「五大訴求」，更創出一句「五大訴求，缺一不可」的精神口號。為何小編把這句口號形容為「精神」口號？原因有三：

1. 經過6.9、6.12，為公理和抗爭烈士、義士平反的五大訴求成為很顯見易明、能受大眾所接受的抗爭目標，故是不少抗爭者的精神支柱，也成為不少文宣、標語當中的其中一個口號；

2. 大家都很清楚政府絕不可能接受民眾的訴求，故「五大訴求」只能停留在所有人的精神層面上，而幾乎在可見的未來中不可能實現，這也是現在的淋病政府已公開堅持和不可能讓步的事；

3. 但更重要的是，「五大訴求，缺一不可」這句口號其實就跟「我要真普選」一樣，都是在向自己的敵人乞求憐憫，其實亦等於自己認同現在這個政府的效能和信用，亦是自願在敵人的建制規矩下反抗。小編可以馬上來一個簡單的五大訴求分析：

一）徹底撤回修例
二）收回暴動定義
三）撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四）徹底追究警隊濫權情況，成立獨立調查委員會
五）以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

一. 當大家都很清楚解放軍能自由出入香港、智慧燈柱、一地兩檢後的兩地一檢等計劃正全速進行的情況下，「一）撤回送中條例」其實形同虛設，因為有一必有再，不同的侵蝕香港人權的制度只會接踵而來，就算給你反了個送中，又如何？

二、三. 魚蛋革命至今有24個因被控「暴動」罪名而入獄的義士，無論是警方或律政司都有十足的經驗和「製造理據」的能力去保證以後正式控告暴動罪名的人有極大機會順利入獄，假如這次反送中的所有抗爭者都能特赦，那麼「魚蛋」和「雨傘」的抗爭者呢？有好一些甚至是已服刑完畢、刑滿出獄的義士，假如要香港政府把所有案件給賠償、重審、甚或是特赦，要林鄭和香港司法機關給大陸中央政府蒙羞，造成大型國際醜聞，是一件明顯不可能會做的事，就算他們想做，西環也一定不會允許；

四. 「裁判、球證、旁證都是我的人，你怎麼跟我鬥？」只怕成立獨立調查委員會後，該委員會還會反過來全面且單方面追究抗爭者的行為，還可以順理成章地將所有警方臥底的行為嫁禍於抗爭者，你確定獨立調查委員會還有成立的意義嗎？為民主為自由而抗爭的正義之士為什麼要反被暴力政府的無情規條所拘束？

五. 這是小編所最懼怕的其中一項訴求，眾所周知共產黨是世上最陰險且最會操縱社會和大大小小投票的存在，香港小小二千多平方公里大，少少七百多萬人，倘若香港立法會真的解散了，特首真的下台了，再次選出來的香港政權，不是可能，而是定必會是更恐怖的慘況。到時候還存在於香港社會中的只會有新上任的特首、新組成的立法會，以及無言以對、後悔莫及的香港市民。然後中央會問你一句：「名正言順給你雙普選了，反抗新政府的一律嚴懲，滿意兒了嗎？」並暗笑香港人的加速自毀。

香港人，光復香港，時代革命。不要被恐怖政權，不要被眼前的一切所蒙蔽，走出困境，走出邪惡體制，就要有犧牲一切的準備，這才會有得到一切的希望。香港人真正需要的並不可能只是五大訴求，亦不是六大七大一百大個訴求。

香港人要的，就只是香港，是我們的家，是我們能永遠自豪而毫不猶疑地說出「我是香港人」的一個家！

資料來源：

熊家俊先生 (25歲) - 15/12/2017
梁凌杰先生 (35歲) - 15/6/2019
盧曉欣小姐 (21歲) - 30/6/2019
Zhita Wu (29歲) - 30/6/2019
麥小姐 (28歲) - 3/7/2019
梅先生 (32歲) - 5/7/2019
范先生 (26歲) - 22/7/2019
Calvin 郭先生 (25歲) - 27/8/2019
姬先生 (16歲) - 2/9/2019

光復香港 時代革命
民族自強 港人自救
沒有暴徒 只有暴政
五大訴求 缺一不可
FIVE DEMANDS - NOT ONE LESS

一. 當大家都很清楚解放軍能自由出入香港、智慧燈柱、一地兩檢後的兩地一檢等計劃正全速進行的情況下，「一）撤回送中條例」其實形同虛設，因為有一必有再，不同的侵蝕香港人權的制度只會接踵而來，就算給你反了個送中，又如何？

五大訴求， 缺一不可！

分化林收皮!

第五點：控制投票點解決？

只要新香港國唔容許共狗存在就ok
我知咁樣亦都係好難做到，但詳細做法可以容後討論
等我甩咗p牌我可以日日同大家講

咁即係點?
係咪想港獨
得就緊係好

機場壓力測試，其實係連「機場」都唔需要入的

我諗香港獨立係唔少人既心願黎
但係今次運動之中有唔少不同類別既人出黎
而最重要既係
唔係個個都認同香港獨立
先爭取左五大訴求先 再繼而爭取獨立

香港獨立對而家既香港人太快了

冇快同慢之分

反正鍾意搵錢既人繼續搵錢，鍾意一年365日去旅行既人繼續去旅行，理佢做乜？

要表態既人，一早已經表晒，亦唔會再有任何逆轉，除非我哋輸

其實講得好啱
只有港獨先係出路
奈何好多香港人仲未醒

推

向自己的敵人乞求憐憫，其實亦等於自己認同現在這個政府的效能和信用，亦是自願在敵人的建制規矩下反抗

港獨好樂觀估計全港只有25-30% 人支持, 而且外國唔會幫手，所以先要真雙普選頂住先，真係未係時候。

諗多咗

依家社運參與度咪正正就係全港25-30％人囉

唔好再諗民意，唔好再講早唔早遲唔遲得唔得

雙普選之後香港真係會玩完，信我

up

講得好好

多謝巴打，不過篇嘢唔係我出既
可以去佢哋facebook like同share唔該晒

攬炒都要港獨

比你有五大訴求又點 燈柱普教中社會評分又點算
而家教育界都充斥是非不分為利是圖嘅奶共教畜逼害學生
一日喺共匪統治之下 一日都唔會係大家想要嘅香港

啱

獨立/中共倒台係必須
呢刻要盡爭

好撚認同呀痴線
就算中共俾到你雙普選，佢都有方法攪三攪四，
到時仲會同你講 "點呀香港人？又唔滿意呀？"
中共係可恥唔可信既一個集團，要有出路，就要反共

的確係
身邊仲有人咪d時候返大陸飲喜茶，屌尻抗爭者阻住佢地返大陸，屌尻d人10點吶喊嘈生曬。
見到呢d人，你就明人畜之別係一道無法跨越既鴻溝。佢地只係small potato, 唔係靠奶共先生存到，但總有自私既愚民，仲要係佔多數。

大家快啲打國際輿論線呀！！！
最近好多核彈！！！

1. 侵侵叫中共還清朝債券→香港回歸合法性問題
2. 白衫男以言入罪無辜被黑警打→香港失去言論自由、警權過大
3. 太子站黑警濫暴打傷無辜市民 黨鐵拒交CCTV包庇→警權過大、官商勾結
4. 太子站黑警拒絕救傷員入內救援傷者→人道危機
5. 林鄭錄音流出指特首無權辭職 無能力處理政治問題→一國兩制已死

全部同我推爆佢呀！！！

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?

分別在於:
3隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
8人離世
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

So ture...其實有外國人已經以為我地爭取獨立
美國又有出牌，G7都特登提中英聯合聲明
仲係大把人覺得50年不變就算…

其實佢哋冇錯，我哋都冇錯，大家都冇錯

但佢要靜就唔該乖乖地喺死之前都唔好出聲

社運總唔可能永遠發生，大家總有一日都要返返去謀生活同娛樂，所以中立派係可以存在，但唔該唔好阻住晒，成日開口埋口話自己中立嗰d叫真深藍

推
五大訴求達到左就分分鐘唔會有人再講港獨

五大訴求完全係一個自殺combo

Lm

既然有攬炒決心，獨立解點唔得

push u

Independent !!!!!

解散警隊 恢復秩序
追究濫暴 重建互信

收貨嘅話
對得住佢哋咩？
以為呢個所謂嘅勝利係行行企企出嚟？
係用鮮血同埋生命換返嚟㗎
咁就滿意？
鋼鍊都有講啦 等價交換啊

1100人被捕
9位烈士
無數嘅人受傷

淨係換返一個撤回？
一個不知所謂嘅真相調查委員會？
合理嗎？
滿足喇咩？

Five demands is never enough... Hong Kong will never be free under the control of the CCP

Push

而家要宣傳既係行動同一國兩制已死

支持修改酷刑條例

我要推到上熱門！

連繫到中立同深藍既，就係佢地唔認為公義需要自己爭取。人地爭取到佢地唔介意享受，但唔好影響到自私既佢地。當遇到不公義既事，佢地會屌得比抗爭者更大聲夾惡，但唔會反省平時助紂為虐既行為

真係有五大訴求又點，仲有大把政策玩死你
想次次都玩三個月？？

Free Hong Kong! No CCP

pushhh

要有共識一國兩制已死

Pushhhh

p牌仔表示多謝絲打

香港人對眼鏡真係要再抹清一d，放遠眼光，對自己要求都要高d

831 Terrorist attack at Prince Edward MTR Station
- One person is missing
- One person was beaten for half an hour, white foam comes out from mouth. Police stopped beating. Was sent away by firefighter, not first-aider after 20-30 minutes. The person who got sent away was unconscious and in coma. Till now, don’t know where the person went
- Police said it is NORMAL to have sexual desire to female protestors after 2 months of overtime working
- Arrested female protestor sexual assault by police at police station (grabbing her breasts)
- Female protestors were not allowed to close stall’s door while using the toilet and there is policemen stand guarding
- While the raptors traveling on the escalator, going up to concourse and going down to platform, they stepped on arrested citizen’s back and HEAD
- One Japanese was arrested, was not allowed to call the embassy as police said they are not open on Sunday. Don’t know what happened afterwards
- Witness said the injured were not sent to Kwong Wah Hospital but Princess Margaret Hospital
- 70 people were sent to Kwai Chung Police Station
- Midnight some arrested people were sent to San Uk Lang by all-black vehicles
- They put remarks on arrested people (e.g. well-known social worker)
- 差佬同佢地講強姦佢地係正常 Police said it is normal for us to RAPE you

從來香港獨立都係一個出路，而唔係禁忌。
想令港獨成為禁忌既只有中共。

要繼續「光復香港，時代革命。」

詳見我其他文章plz

同埋p牌一日出唔到超過一個post，好多嘢都係回覆入面

始終冇可能一篇文出太多嘢

五大訴求都唔收貨！！！！！
我地死咗咁多人！流咗咁多血！
記唔記得被送到新屋嶺毆打同凌辱既手足？！
宜家太子甚至有大屠殺 新屋嶺分分鐘有強姦！

撤回又點？香港一早送咗中！警隊無法無天！
混入公安！白色恐怖！秋後算帳！

有獨立調查又點？邊個調查？
咪又係政府班人
你仲信俾中共操控既軍政府？

推呀

上熱門呀！！

一國兩制已死！重審香港主權！

即係點，成篇嘢都係呀媽係女人，又唔講要點做，要港獨？又無講。剩係話呢樣唔得嗰樣唔得，真普選你都話唔得咁仲駛乜出嚟啫，個撚個返屋企瞓覺得啦，反正做咩都改變唔到事實

對面最勁滲透

無話真普選唔得，但係點確保「真」普選？
CCP一定用盡方法搞九件事
香港要脫離共管產冶先可以真正實現民主自決

連d垃圾post都上到trend
點解上唔到架

push

宣佈香港警隊失效-＞脅持高官-＞成立臨時政府內閣-＞控制警察軍火庫-＞準備同盟軍一齊打大佬

除咗港獨之外冇出路

其實我有好多唔同既post同不斷回覆人，你不妨可以多留意一下

證明對大家嚟講我先係垃圾
見正皮多過負皮已經開心

幫推

講得好

五大訴求都爭取唔到的話，點獨立？

有真雙普選就唔可以反政府？

邏輯有啲問題，有真雙普選就代表有更高嘅民主，政府決策要更加在乎民意，否則一做錯決策，可能下次選舉要下台，甚至即時比人民要求下台!

林鄭宣布撤回送中條例的六大陰謀

快啲同我入黎睇曬佢

你洗洗眼睇多一次篇文先

魚蛋果時有講過啦

仲快

我係擔心今次新加入既中老年層
佢地未必接受 可能仲有一套大中華思想

我意思係如果新政府決策有問題，就證明個選舉依然有問題，真普選係不受操縱嘅選舉。

就算獨立左，如果選舉有問題，共產黨有人種票，一樣可以選出左個想統一反嘅特首。咁一樣要反政府嫁。

台灣已經係個國家，有普選，一樣有親中共嘅人。

我主要意思係，經過今年，香港人唔再政治冷感，香港人有事一定會同你抗爭到底。

咁咪即係袋住先弱化版

新五大訴求：
第一，撤回暴動定性，撤銷所有襲警控罪！
第二，成立永久獨立調查委員會，廢除監警會。改革警隊，公開609至今所有警局及港鐵內錄影於公眾查閱！加強其他執法部門權力，制衡警權過大並可拘捕及起訴違例警員！
第三，要賠償所有受過警方暴力對待的市民，要設立無上限賠償基金，只要能夠提出證明，要按受傷輕重賠償！
第四，全力緝拿黑社會襲擊事件相關罪犯，包括721,荃灣斬人案，北角福建幫！
第五，落實真。雙普選，禁止政治DQ!

要求雙普選其實係同CCP鬥長命

港獨唯一可能就係CCP自身難保嘅時候，其實都係鬥長命

我覺得可以睇左侵侵手國債牌先
重新檢視香港主權誰屬
埋定炸藥

Push
香港獨立 時代革命

外國永遠都只會係助攻，唔好期待其他人會主攻

香港人唔出擊既話，佢打幾靚既牌出嚟嘅冇意思